\section{Kollektionen}

\begin{frame}{Kollektionen}
  \begin{itemize}
    \item Konzept: Sammlung von Elementen
    \item Einfügen und Herausnehmen von Elementen
    \item geordnet oder ungeordnet
    \item Vorteil: Flexible Anzahl, Flexibler Zugriff
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Arrays}
\begin{frame}{Arrays (Felder)}
  \begin{itemize}
    \item geordnete Kollektion von Elementen eines Typs
    \item feste Anzahl von Elementen
    \item direkter Zugriff über Index
    \vspace{1em}\pause
    \item \java{Typ[] name} deklariert eine Variable für ein Array
    \item \java{new Typ[N]} legt ein Array mit N Elementen an (Werte = \java{null})
    \item \java{{w1, w2, w3}} legt ein Array mit Werten W1, W2, W3 an
    %\item \java{name = new Typ[N]} oder \java{name = {W1, W2}} für Zuweisungen
    \item Elementzugriff: \java{name[i]}, \java{i} gezählt ab $0$
    \item \java{name.length} liefert die Länge des Arrays
  \end{itemize}
  \pause
  \textbf{Beispiel:} \java{int[] ar = {1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21}}\\
  \begin{tabular}{l l l}
    \textbf{Frage:} &  Was gibt \java{ar[0]}? & \pause\visible<+->{1} \\
     & \onslide<+-> Was gibt \java{ar[8]}? & \visible<+->{Fehler} \\
     & \onslide<+-> Welchen Typ hat \java{ar[4]}? & \visible<+->{\java{int}} \\
  \end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiele}
  \begin{javacode}
    int[] a = new int[5]; //lege neues int Array an
    //    a = \{0, 0, 0, 0, 0, 0\}; tut da gleiche
  \end{javacode}
  \begin{javacode}
    int[] b = a;
    b[1] = 4;
  \end{javacode}
  \pause
  Wert von \java{a}? \pause \java{{0, 4, 0, 0, 0}} \pause
  \begin{javacode}
    String[] c = {"Alle", "meine", "Entchen"};
    for (int i = 0; i < c.length; ++i)
      System.out.println(c[i]);
  \end{javacode}
  \pause
  \begin{javacode}
    String[] d = new String[3];
    for (int i = 0; i < c.length; ++i)
      d[i] = c[i]; //Manuell kopieren
  \end{javacode}
\end{frame}


